\section{Базовые морфологические операции}
\input{basic.tex}

\newpage
\section{Разделение объектов}
\input{separation.tex}

\newpage
\section{Сегментация}

\newpage
\section{Выводы}

В результате выполнения работы мы познакомились с преобразованием Хафа для поиска геометрических примитивов.

Стоит отметить, что важную роль в успешном определении прямых линий и окружностей играет оператор Кэнни, который обнаруживает контуры изображения. Нам удалось убедиться в этом при использовании полутонового изображения для преобразования Хафа: результаты при обнаружении прямых были удручающими (см. рисунки \ref*{img:fin_ITMO_gray}, \ref*{img:fin_fir_gray} и \ref*{img:fin_piet_gray}), а при определении окружностей программа не смогла ничего вывести.

Полный код программы и изображения можно найти на \href{https://github.com/NikBrat/ComputerVision_Lab5}{GitHub}.

\section{Ответы на вопросы}

\newcounter{question}
\setcounter{question}{0}

\newcommand{\question}[1]{\item[Q\refstepcounter{question}\thequestion.] #1}
\newcommand{\answer}[1]{\item[A\thequestion.] #1}


\begin{itemize}

    \question{Какая идея лежит в основе преобразования Хафа?}
   
    \answer{ В основе данного преобразования лежит идея поиска общего геометрического места точек (ГМТ) с помощью метода <<голосования>> точек. В классическом преобразовании также используется идея пространства параметров $(\theta, \rho)$ уранения прямой $y=kx+b$ $\Leftrightarrow$ $xcos(\theta)+ysin(\theta)=\rho$}
    
    \question{Можно ли использовать преобразование Хафа для поиска произвольных контуров, которые невозможно описать аналитически?}
    \answer{Решение данной задачи возможно при использовании \textbf{обобщеннго преобразования Хафа}.} 

    \question{Что такое рекуррентное и обобщенное преобразования Хафа?}
    \answer{Особенность рекуррентного преобразования Хафа заключается в том, что мы применяем преобразование в скользящем окне, определяя аккумулятор преобразования для каждой области, после чего будем составлять общий аккумуляторный массив. В результате каждая точка общего аккумулятора будет характеризоваться параметрами наиболее достоверного отрезка прямой, проходящего через него.
    
    Обобщенное преобразование Хафа применяется для случая произвольных контуров, не описываемых аналитически. В данном случае функция расстояния от пикселя границы до центра является функцией $R(\phi)$ от угла $\phi$ радиус-вектора, направленного от точки контура к центру(точка локализации). При этом $\phi$ может являться не только углом абсолютного направления на центр, но и относительным углом между направлением градиента и направлением радиуса-вектора.}

    \question{Какие бывают способы параметризации в преобразовании Хафа?}
    \answer{Бывают следующие способы параметризации: точки периметра $(n,m)$ сетки изображения, точка периметра и угол $(\alpha, n)$, Наклон и смещение $(\alpha, d)$, основание нормали.}
\end{itemize}